7月中施航空新例 機位超賣遺失行李須賠償

為了保障客機乘客的權益及提升航空公司競爭力，加拿大運輸部長加爾諾上周五（24日）宣布新規則，並適用於所有經營進出加拿大航班的航空公司。倘航空公司遺失乘客行李或因機位超賣導致乘客不能上機，分別最多賠償2400加元（約14000港元）及2100加元（約12200港元）。新規則亦訂明客機一旦在停機坪延誤3小時，應立即讓乘客下機。

加爾諾在多倫多皮爾森國際機場宣布新措施，希望可為乘客提供公平待遇，保障他們的應有權利。由本年7月15日起，一旦航空公司遺失損毀乘客的行李，要根據情況給予賠償；因機位超賣或客機維修導致乘客無法登機者，賠償金額取決於延遲時間的長短，延遲6小時以上的乘客將獲得900加元（約5260港元）賠償，6至9小時以上將獲得1800加元（約10500港元），上限則是2400加元。

新規則亦列明航班延誤的賠償金額，定於本年12月15日實施。大型航空公司延誤3至6小時最少賠償400加元（約2340港元），6至9小時為700加元（約4088港元），超過9小時最多賠償1000加元（約5840港元）。

對小型航空公司而言，延誤3至6小時最少賠償125加元（約730港元），6至9小時為250加元（約1460港元），逾9小時最多賠償500加元（約2920港元）。在航班延誤期間，航空公司要為乘客提供免費飲料、食品及Wifi。惟新規則不適用於大規模航空交通故障、惡劣天氣及罷工等。有乘客權益組織認為，新規則實際時會困難重重，呼籲外界別高興得太早。